%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Jake Gutierrez
% Based off of: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{multicol}
\setlength{\multicolsep}{-3.0pt}
\setlength{\columnsep}{-1pt}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.6in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1.19in}
\addtolength{\topmargin}{-.7in}
\addtolength{\textheight}{1.4in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large\bfseries
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\classesList}[4]{
    \item\small{
        {#1 #2 #3 #4 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{1.0\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & \textbf{\small #2} \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{1.001\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & \textbf{\small #2}\\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemi{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.0in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{geometry}
\geometry{left=1in, right=1in, top=1in, bottom=1in}
\setlength{\columnsep}{1pt}

\begin{document}

%----------CABEÇALHO----------
\begin{center}
    {\Huge \scshape Gustavo Sousa} \\ \vspace{1pt}
    Florianópolis, Santa Catarina, Brasil \\ \vspace{1pt}
    \small
    \href{https://linkedin.com/in/scryng}{\raisebox{-0.2\height}\faLinkedin\ \underline{linkedin.com/in/scryng}} ~
    \href{https://github.com/scryng}{\raisebox{-0.2\height}\faGithub\ \underline{github.com/scryng}} ~
    \raisebox{-0.1\height}\faPhone\ (15) 99194-8282 ~
    \href{mailto:gnyrcs@gmail.com}{\raisebox{-0.2\height}\faEnvelope\ \underline{gnyrcs@gmail.com}}
    \vspace{-8pt}
\end{center}

%-----------EDUCAÇÃO-----------
\section{Educação}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Senai São Paulo}{2024}
      {Tecnólogo em Análise e Desenvolvimento de Sistemas}{Sorocaba, São Paulo}
    \resumeSubheading
      {Senai São Paulo}{2019}
      {Técnico em Eletroeletrônica}{Sorocaba, São Paulo}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EXPERIÊNCIA-----------
\section{Experiência Profissional}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {2RP Net}{Jan. 2024 -- Presente (1 ano e 4 meses)}
      {Desenvolvedor Back-End}{Brasil (Remoto)}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Projetuei e implementei APIs escaláveis em Python com FastAPI, integradas ao Google Cloud Platform (GCP), garantindo alta disponibilidade e performance para grandes empresas.}
        \resumeItem{Colaborei na definição de arquiteturas de microserviços, utilizando padrões de design (SOLID, Clean Code) e documentação técnica (Markdown, PlantUML, Mermaid) para facilitar manutenção e escalabilidade.}
        \resumeItem{Estabeleci práticas de CI/CD com Git, incluindo padrões de commit e gerenciamento de branches, otimizando a entrega contínua e a observabilidade de sistemas.}
        \resumeItem{Realizei integrações de dados e extrações otimizadas, aplicando LLMs para personalização de fluxos, com foco em segurança e conformidade (LGPD).}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Scryng}{Fev. 2020 -- Fev. 2025 (5 anos)}
      {Engenheiro de Software}{Brasil (Remoto)}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desenvolvi sistemas back-end robustos utilizando Lua, com foco em escalabilidade e performance, aplicando princípios de Clean Code e Design Patterns.}
        \resumeItem{Liderei tecnicamente a implementação de pipelines CI/CD com Git e GitHub, utilizando GitFlow para versionamento eficiente e entregas contínuas.}
        \resumeItem{Colaborei com equipes ágeis (Scrum), analisando requisitos técnicos e propondo soluções inovadoras para otimização de sistemas.}
        \resumeItem{Otimizei scripts para reduzir latência e melhorar a experiência do usuário, com depuração avançada e testes unitários.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJETOS-----------
\section{Projetos}
    \vspace{-5pt}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
        {\textbf{\href{https://github.com/scryng/tag_sstem}{\raisebox{-0.2\height}\faGithub\ \underline{TAG System}}} $|$ \emph{CSharp, ASP.NET, React, Next.js, Typescript, Markdown, Mermaid}}{Dez. 2024} \\ 
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Sistema IIoT de controle de acesso utilizando ESP32 e RFID, integrado a uma aplicação Web para monitoramento e gerenciamento em tempo real.}
            \resumeItem{Leitura de RFID, autenticação dos cartões cadastrados, monitoramento em tempo real com dashboards e relatórios.}
        \resumeItemListEnd
        \vspace{-13pt}
      \resumeProjectHeading
        {\textbf{\href{https://github.com/scryng/coffee_shop_mvc}{\raisebox{-0.2\height}\faGithub\ \underline{Coffeeshop MVC}}} $|$ \emph{CSharp, ASP.NET, Git, Markdown, Markdown}}{Dez. 2024} \\ 
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Criação da Web API com ASP.NET, Scanfolding (gerador de código) e Entity Core Framework.}
            \resumeItem{Realização de testes utilizando Swagger, Postman e Powershell.}
            \resumeItem{Implementação de Data Transfer Object (DTO) para proteger contra postagens excessivas e/ou dados sensíveis na Web API.}
        \resumeItemListEnd
        \vspace{+13pt}
      \resumeProjectHeading
        {\textbf{\href{https://github.com/scryng/queue_challenge_for_5v5_matches}{\raisebox{-0.2\height}\faGithub\ \underline{Sistema de Fila para Partidas PvP 5v5}}} $|$ \emph{Lua, Git}}{Nov. 2024} \\ 
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desenvolvi um sistema de fila que identifica grupos de jogadores buscando uma partida e forma equipes prontas para solicitar a criação de uma partida do modo de jogo.}
            \resumeItem{Os grupos de jogadores persistem após o fim da partida, com os jogadores retornando para buscar novas equipes e/ou partidas sem desmantelar o grupo.}
        \resumeItemListEnd
        \vspace{-13pt}
      \resumeProjectHeading
        {\textbf{\href{https://github.com/scryng/apis_banking_ecosystem}{\raisebox{-0.2\height}\faGithub\ \underline{Ecossistema de APIs Bancárias}}} $|$ \emph{Python, Poetry, RabbitMQ, Linux, Docker e k8s, Git}}{Set. 2024} \\ 
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Criação de microsserviços para compor um ecossistema bancário contendo uma aplicação webhook, uma aplicação de armazenamento de dados, uma aplicação de streaming para produtos, um banco de dados SQL, um banco de dados NoSQL e um serviço de mensagens (RabbitMQ e Pub/Sub).}
            \resumeItem{Implementação de um ecossistema capaz de criptografar dados de eventos de três tipos diferentes, enviá-los para um tópico de mensagens para gerenciar a fila, e redirecionar esses dados para a API de armazenamento no banco de dados, permitindo que uma API de streaming consuma os dados.}
            \resumeItem{Uso de Load Balance para lidar com escalabilidade e containers Docker para facilitar a avaliação e os testes das aplicações.}
        \resumeItemListEnd
        \vspace{-13pt}
      \resumeProjectHeading
        {\textbf{\href{https://github.com/scryng/game_pacman_java}{\raisebox{-0.2\height}\faGithub\ \underline{Jogo Pacman em Java}}} $|$ \emph{Java, Java 8, JavaFX, IntelliJ IDEA, Git}}{Jul. 2024} \\ 
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Criação de um jogo Pacman utilizando Java e Programação Orientada a Objetos, explorando suas vantagens como classes abstratas, herança, polimorfismo, classes estáticas e interfaces.}
          \resumeItemListEnd 
          \vspace{-13pt}
      \resumeProjectHeading
        {\textbf{\href{https://github.com/scryng}{\raisebox{-0.2\height}\faGithub\ \underline{FiveM City}}} $|$ \emph{Lua, vRP, SQL, Computação em Nuvem, Git, LLM}}{Jul. 2022} \\ 
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desenvolvimento de uma cidade para GTA V Roleplay com vários sistemas simulando a vida real.}
            \resumeItem{Melhoria e refatoração de todo o padrão de banco de dados e estruturação de funções do Framework para garantir um servidor de alto nível.}
            \resumeItem{Hospedagem, versionamento e entrega contínua da cidade para os jogadores, trazendo atualizações e melhorias recorrentes.}
        \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-15pt}



%-----------HABILIDADES TÉCNICAS-----------
\section{Habilidades Técnicas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Linguagens}{: Java, Python, TypeScript, Go (básico), Lua, SQL} \\
     \textbf{Frameworks e Ferramentas}{: Spring (Spring Boot, Spring Cloud), FastAPI, NestJS, ASP.NET} \\
     \textbf{Bancos de Dados}{: PostgreSQL, MongoDB, SQLite, MariaDB} \\
     \textbf{Cloud e DevOps}{: Docker, Kubernetes, AWS, GCP, Git, Jenkins, CI/CD} \\
     \textbf{Arquitetura e Metodologias}{: Microserviços, REST APIs, SOLID, Clean Code, Clean Architecture, Design Patterns, Agile (Scrum, Kanban), TDD} \\
     \textbf{Segurança}{: LGPD, Boas práticas de cibersegurança, OWASP Top 10 (conhecimento)} \\
    }}
 \end{itemize}

%-----------CONHECIMENTOS RELEVANTES-----------
\section{Conhecimentos Relevantes}
    \begin{multicols}{2}
        \begin{itemize}[itemsep=-5pt, parsep=3pt]
            \item Arquitetura de Software e Microserviços
            \item Desenvolvimento de APIs REST e Integrações
            \item Engenharia de Software (SOLID, Clean Code)
            \item Computação em Nuvem (AWS, GCP)
            \item DevOps e CI/CD (Docker, Kubernetes, Jenkins)
            \item Análise de Dados e BI
            \item Segurança de Aplicações e LGPD
            \item Metodologias Ágeis (Scrum, Kanban)
            \item Testes Unitários e TDD
            \item Documentação Técnica (PlantUML, Markdown)
        \end{itemize}
    \end{multicols}

%-----------CERTIFICAÇÕES-----------
\section{Certificações}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeItem{\textbf{Arquitetura e Infraestrutura Cloud}:}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Google Cloud Computing Foundations: Infrastructure in Google Cloud}
      \resumeItem{Build a Secure Google Cloud Network Skill Badge}
      \resumeItem{Set Up an App Dev Environment on Google Cloud Skill Badge}
      \resumeItem{Implement Load Balancing on Compute Engine Skill Badge}
    \resumeItemListEnd
    \resumeItem{\textbf{Dados, ML e BI}:}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Introduction to Data Analytics on Google Cloud}
      \resumeItem{Build and Deploy Machine Learning Solutions on Vertex AI Skill Badge}
      \resumeItem{Create ML Models with BigQuery ML Skill Badge}
      \resumeItem{Prepare Data for ML APIs on Google Cloud Skill Badge}
    \resumeItemListEnd
    \resumeItem{\textbf{Geral}:}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Google Cloud Computing Foundations Certificate}
      \resumeItem{Introduction to AI and Machine Learning on Google Cloud}
    \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------IDIOMAS-----------
\section{Idiomas}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeItem{Inglês -- Proficiência profissional (B2, comunicação técnica fluente)}
    \resumeItem{Espanhol -- Conhecimento básico}
  \resumeSubHeadingListEnd

\end{document}